设计一个算法，计算出n阶乘中尾部零的个数

样例

    11! = 39916800，因此应该返回 2

挑战

    O(logN)的时间复杂度

## 题解

根据数论里面的知识，任何正整数都可以表示为它的质因数的乘积。所以比较准确的思路应该是计算质因数5和2的个数，取小的即可。质因数2的个数显然要大于5的个数，故只需要计算给定阶乘数中质因数中5的个数即可。原题的问题即转化为求阶乘数中质因数5的个数，首先可以试着分析下100以内的数，再试试100以上的数，聪明的你一定想到了可以使用求余求模等方法 :)

分析法代码

```python
class Solution:
    # @param n a integer
    # @return ans a integer
    def trailingZeros(self, n):
        if n < 0:
            return -1
        count = 0
        while n > 0:
            n /= 5
            count += n

        return count

```

代码分析

1. 异常处理，小于0的数返回-1.
2. 先计算5的正整数幂都有哪些，不断使用 n / 5 即可知质因数5的个数。
3. 在循环时使用 n /= 5 而不是 i *= 5, 可有效防止溢出。